# Certified Tech Developer - Front II



## Módulo 1: Bem-vindo e introdução ao Javascript em interfaces

### Aula 1: Boas vindas
<small>21 de fevereiro 2022 - segunda-feira</small>

Fornecer uma abordagem do que será apresentado no módulo e uma breve revisão dos principais tópicos do Javascript aplicado em interface web.

- [x] Introdução a disciplina
- [x] Origem do Javascript
- [x] DevTools: Console
- [x] Integrando Javascript em um documento HTML

### Aula 2: Introdução ao Javascript em interfaces
<small>22 de fevereiro 2022 - terça-feira</small>

Apresentar os recursos do Chrome Devtools a partir de uma implementação de funcionalidades com a linguagem Javascript.

- `alert()`, `prompt()` e `confirm()`
- `for...in`
- `for...of`

<br>

## Módulo 2: Manipulando o DOM

O módulo é dedicado à manipulação de elementos HTML em um site.

### Aula 3: Introdução ao DOM
<small>23 de fevereiro 2022 - terça-feira</small>

Compreender o DOM (Document Object Mode) para começar a manipular seus elementos.

- [ ] Objeto Window
- [ ] Objeto Document
- [ ] Selecionando elementos

### Aula 4: Modificar elementos com Javascript
<small>07 de março 2022 - segunda-feira</small>

O conhecimento sobre manipulação do DOM é expandido, mas desta vez trabalhando com estilos dos elementos do documento.

- [ ] Manipulando o DOM
- [ ] Template literal
- [ ] Propriedade style
- [ ] Propriedade `classList`

### Aula 5: Trabalhando com nós
<small>08 de março 2022 - terça-feira</small>

Compreender o que são nós, quais recursos e como utilizá-los para manipular os nós.  

- [ ] Nós
    - [ ] Criar 
    - [ ] Adicionar
    - [ ] Remover
- [ ] Manipulando atributos
    - [ ] `getAttribute()`
    - [ ] `setAttribute()`
    - [ ] `hasAttribute()`
    - [ ] `removeAttribute()`

<br>

## Módulo 3: Web reativa
 
Com base na interação do usuário, acione diversos recursos para gerar dinamismo a uma aplicação web.

### Aula 6: Revisão + Introdução a eventos
<small>09 de março 2022 - quarta-feira</small>

Compreender a parte dinâmica do Javascript, introdução a programação reativa.


### Aula 7: Eventos
<small>14 de março 2022 - segunda-feira</small>

Estudar como podemos acionar diferentes procedimentos com base nas interações que o usuário tem com os elementos da aplicação web.

- [ ] Quais são os eventos?
    - [ ] Eventos do mouse
    - [ ] Eventos do teclado
    - [ ] Eventos de tempo

### Aula 8: Disparando eventos
<smal>15 de março 2022 - terça-feira</small>

Eventos que disparam funções.

<br>

## Módulo 4: Validação do lado do cliente

Tendo trabalhado com os elementos de formulário, chega hora de validar os dados com os recursos ensinados anteriormente.

### Aula 9: Primeira entrega
<smal>16 de março 2022 - quarta-feira</small>

Revisão dos tópicos vistos e apresentação dos recursos do produto entregável (avaliação).

- [ ] Método de entrega
- [ ] Forma de avaliação
- [ ] Requisitos de entrega

### Aula 10: Formulários I
<small>21 de março 2022 - segunda-feira</small>

Como capturar os elementos de um formulário e manipular seus valores.

- [ ] Anteriormente em Programação Imperativa
    - [ ] Objetos literais
    - [ ] Métodos de strings
- [ ] Obtendo dados de um formulário
    - [ ] Label
    - [ ] Input (value)
    - [ ] Textarea
    - [ ] Select
    - [ ] Radio button
    - [ ] Check box
- [ ] Outros métodos de strings
    - [ ] `trim()`
    - [ ] `toUpperCase()`
    - [ ] `toLowerCase()`
    - [ ] `concat()`
    - [ ] `replace()`

### Aula 11: Formulários II - Como validar?
<small>22 de março 2022 - terça-feira</small>

Compreenda quais eventos podem ser utilizados na interação do usuário e enviar respostas visuais para validar os dados inseridos.

- [ ] Eventos de formulário
    - [ ] `focus()`
    - [ ] `blur()`
    - [ ] `change()`
    - [ ] `submit()`
    - [ ] `preventDefault()`
- [ ] Validação do cliente
- [ ] Validação assíncrona
    - [ ] `setTimeOut()` para imitar “promises”
- [ ] Objeto Location
    - [ ] `href`
    - [ ] `reload()`
    - [ ] `search()`
    - [ ] `URLSearchParams`
    - [ ] `query.has()`
    - [ ] `query.get()`

### Aula 12: JSON e storage
<small>23 de março 2022 - quarta-feira</small>

Compreender a importância do JSON na comunicação web e como podemos armazenar informações no navegador.

- [ ] Anteriormente em Programação Imperativa
    - [ ] JSON
- [ ] Session Storage e Local Storage
- [ ] Praticando em um formulário de login

### Aula 13: Revisão + Aplicativo To-Do
<small>28 de março 2022 - segunda-feira</small>

Apresentação do projeto integrador.

<br>

## Módulo 5: Assincronismo e APIs

Entendendo as particularidades das requisições assíncronas e aproveitando as vantagens de consumir APIs (Application Programming Interface).

### Aula 14: Introdução às requisições assíncronas
<small>29 de março 2022 - terça-feira</small>

Revisão sobre o que são requisições assíncronas e compreensão de como funciona a comunicação web.

- [ ] Anteriormente em Programação Imperativa
    - [ ] Promessas
    - [ ] `async/await`
    - [ ] Arquitetura cliente-servidor
- [ ] `Request` e `Response`
- [ ] Métodos HTTP
- [ ] Status (200, 300, 400, 500)

### Aula 15: API(s) I
<small>30 de março 2022 - quarta-feira</small>

Compreender o que é uma API e conhecer os principais recursos que o Javascript oferece de forma nativa para o desenvolvimento de aplicações.

- [ ] O que é API?
    - [ ] REST
    - [ ] Documentação
- [ ] Fetch (GET)
- [ ] `try`, `catch`, `finally`
- [ ] APIs públicas

### Aula 16: API(s) II
<small>04 de abril 2022 - segunda-feira</small>

Explorar os recursos da linguagem Javascript responsáveis por enviar e receber dados de uma API.

- [ ] Fetch
    - [ ] Método `POST`
    - [ ] Método `PUT`
    - [ ] Método `DELETE`
- [ ] Postman

### Aula 17: App To-Do - Documentação
<small>05 de abril 2022 - terça-feira</small>

Documentando a aplicação To-Do.

### Aula 18: App To-Do - Fluxo de trabalho
<small>06 de abril 2022 - quarta-feira</small>

Definindo as funcionalidades da aplicação To-Do.

### Aula 19: App To-Do: Segurança
<small>11 de abril 2022 - segunda-feira</small>

Operações de CRUD (Create, Read, Update e Delete); Importância e conceitos sobre o Token JWT.

<br>

## Módulo 6: Prática de implementação, animações e importação de bibliotecas

Colocar em prática os últimos tópicos aprendidos sobre o aplicativo de tarefas (To-Do). Serão explorados o uso de animações, importação e utilização de bibliotecas de terceiros para enriquecer a experiência do usuário ao navegar na aplicação web

### Aula 22: To-Do App - MVP
<small>12 de abril 2022 - terça-feira</small>

Apresentação do projeto integrador. Prática de apresentação de um projeto.

### Aula 23: Animações
<small>13 de abril 2022 - quarta-feira</small>

Estimular formas criativas de uso dos recursos de animação anteriormente abordados, para melhorar a experiência do usuário na aplicação. 

- [ ] Animações CSS e eventos
- [ ] Tela de pré-carregamento

### Aula 24:  To-Do App: Melhorias na experiência do usuário (UX)
<small>18 de abril 2022 - segunda-feira</small>

Register spinner. Login spinner. Tasks skeleton.

### Aula 25: Avaliação final
<small>19 de abril 2022 - terça-feira</small>

Aula dedicada à segunda e última avaliação da disciplina.

### Aula 26: Bibliotecas
<small>20 de abril 2022 - quarta-feira</small>

Apresentar exemplos de bibliotecas de terceiros mais populares e compreender o processo de instalação na aplicação. Apresentação sobre React, assim como recursos e vantagens do framework. 

- [ ] Bibliotecas
    - [ ] Chart.js
    - [ ] Sweet Alert 2
    - [ ] Anime.js
    - [ ] AOS
- [ ] Introdução ao Framework React

<br><br>

**Nota:** O calendário de aulas poderá sofrer alterações sempre que necessários, portanto serve apenas como uma orientação do plano de curso para nosso cronograma interno.
